TVB風波-吉野家：你地知唔知吉野家賣火鍋係犯法 （第一波）

吉野家老闆竟然因為撐警而炒左一名員工，實在令我太嬲啦！

但係仲諗住各位會有D咩行動，點知都係完全唔到肉的行動，例如投訴下佢衛生有問題，唔幫襯等，見到呢D行動，睇得出大家都係太年輕，為左可以更進一步，唯有開個連登戶口 點解開個戶口咁難

大家知唔知賣火鍋係要在牌照中特別批註先可以賣，大家可以在橙色牌照中睇到，而我睇過大部份吉野家都無呢個批註，咁大家知道啦！ 如果吉野家賣"獅子狗"火鍋係違反食物業同消防條例，咁我地咁守法的市民當然要盡公民責任舉報啦 如果吉野家違反食物業規例，係有機會停業，停牌咖！

大家去開附近的吉野家記得影底佢橙色牌照，睇下佢有冇批註，有的話就影底有冇人食緊火鍋同餐牌，同埋盡公民責任舉報比1823，要求食環署同消防署跟進！ 在呢件事，大家對食環署同事要好D，始終佢地無拆過我地的連儂牆，同埋佢地的工作量始終會大增，我地的目標係：

1. 吉野家老闆致歉
2. 重新上返"獅子狗"廣告
3. 回復被炒員工的職位及向他致歉
4. 承諾永不在TVB賣廣告

作為係食物業浸左好多年的小薯，我都知好多佢地唔見得光的野，今次迫於無奈都要見光，不過希望大家可以針對某D商家，唔好誤中副車，今次大家專注吉野家就得！

今次只係第一波，如果吉野家唔回應，將會有第二波行動，相信我，下一波會仲勁

推

瞓覺發夢前一推

我冇野講

Pish before dream

push

推！

如果家餐廳唔騷個牌照出嚟咁點

pish

瞄撚準未

支持

推啊

推有用資訊

又學到野

應該犯法？

訓前一推

Push

鄉下仔讀書小唔識睇，可唔可以叫食環黎幫手睇下的？

報警
一定要放係當眼位置

我無嘢講

有冇橙色張圖做例子

有料

火煱? 係咪唔係明火?
利申:唔識

有得唔show架咩？

推到佢只可以賣番嘔飯

求對比圖

好似係一定要show牌照

無用，轉頭拉埋你

賣火鍋唔駛係牌照中特別批註先可以賣 fact check左先啦白痴

正常要放晌當眼位置

Firemen this way

啲大陸米都唔知有無受污染

驚察都話要show啦

我無野講

幫手推番有用post

而家唔show邊個理

oh..

岩呀

舉報違法食肆
做個守法好市民

警察有人保，吉野家有人照咩？

你唔講真係唔知, 好危險呀

推完 繼續發夢~

認同手段，但唔認同目標
無論如何都唔會再幫襯中資吉野家

請各位做好隨時被顏射的準備

重新上番獅子狗

有人有疑問，可以睇下消防呢份！ 有好多野我唔可以多講，比D公開的野你地睇！

突擊垃圾桶

食環都係自己友

除左奶類生野面包老味
所有食物都係大牌包晒

大把人照啦
係市民咁慘架咋

ppush

切生果都要特別批注
大家睇清楚

真係唔好得罪連登仔

投訴爆佢

講罷食又無人理，樓主check牌照呢個方法更加唔會有人做

吉野家個D, 擺明係明火啦

推，今日即刻去做

應該要特別 針對吉野家仲係用明火既分店？有d 好似已經裝左電磁爐

你收皮啦P牌仔 講你又唔撚信
個食牌係撚消防出咩

搵人 Fact check 咗先 la
而家係咪全部轉哂做電子爐? 冇明火算唔算火鍋?

會幫手做，大家一齊努力

不安

正路好似火鍋呢啲 ”唔係晌廚房制作食物“ 嘅行為，一定要另外再搵消防報過，之後佢 9x9 會減你坐位數，咁樣佢一定圍唔到數。

推到佢收皮好過又有四大訴求啦

目標:
香港吉野家從此收皮
會否好啲呢？
又唔係好食 又黑龍江米

食環

吉野家做咩都冇用

其實係睇fuel type

我樓下果間應該仲係明火
唔係間間都有裝電磁爐

食牌唔係消防出，但係過唔到消防，又出唔出到牌？

好 我以後日日去附近吉野家CHECK

請問警隊知唔知黃綺寧督察吸毒同校園欺凌嘅過去呢？

11:30開始

狂LOOP 出賣港人 巴打好嘢 ！

要BACKUP段片

後面嗰句可以答你
佢仲有明火爐
佢老闆搞事之前嗰日我唔好彩去咗食
就係用明火

Pish

貼士：如果唔係光明正大擺出黎，九成都係收銀啲鬼鼠位

而家已經變成一個逆權運動，將社會所有不公事件放上枱面

可唔可以貼埋個牌照樣出嚟等巴打們分下邊間分店係無

好波！！！

最後決定消防處訂立附加消防安全條件及指引，食肆只須確保能符合消防處訂立的消防安全條件後，毋須申請額外的牌照便可經營臨時火鍋生意。

旺角地庫果間有裝，都照用明火

幾時搞到美心集團

長知識了

如果係明火，消防一定要check 逃生路線呀曬水器果d...冇可能唔洗check

吉野家員工出手了

出發去沙田
順手推一下

出唔到 過唔到消防嘅話 消防唔會批證書比你

fact check 咗先，因為火鍋應該領普通牌就OK，反而係消防問題大D

唔撚識運作就唔好懶係大道理咁撚款啦
講咁多廢話就知你唔係業內人士

又幾掂喎

我冇嘢講

推呀

電磁爐又由另一種搞法

機電安全都好重要

Push 睇人仆街最開心

推啊推啊

fire 堆野不嬲都要有 MoE 係屋宇署處理
你班人其實唔識就去問下人先啦 下下係度放流料

報得食環啦

心

咁你仲要睇埋佢個牌有無包

推牙推牙

你係咪依家就會1823投訴佢？驚佢知道就去申請番

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

咁係咪唔駛去食環直接入紙告得

跟法例食肆一定要放出嚟俾人睇
無放出嚟直接搵得食環

就算吉野家真係拎曬牌跟足指引，係咁報食環消防都夠佢煩啦 你地睇下沙田遊行即刻圍板就知佢地好撚淆啦

蛇鼠一窩 黑警都唔show委任證

推佢老母

！

原來係咁

我今日真係好開心呀，我諗聽日一定會更加開心既姐，係咪呀，哈姆太郎

好奇怪喎, 點解裝咗都要照用明火?

長知識

咁你又有冇 source

推爆佢！

開緊鋪係唔需要show牌照

Push
吉野家，永別了

快

我唔係業內人仕？
我有開工廠飯堂架喎

高手

唔係反對 但唔好忘記本身嘅目標係咩

依家好多都變咗電

其實唔關明火事，電磁爐都要，因為火鍋的牌照要求不同，詳情唔講！

咁危險? 唔好行咁埋去

原來打吉邊係犯法

推推推

無左吉邊 扑野家收得皮了

一齊port 7佢

可能同供電有關都未定。
一兩個電磁爐好少電，但十幾廿個就好咬，舖頭唔夠電就焗住要用氣。

「在廚房範圍以外煮食」並不是指在食肆內的座位間吃火鍋或把食物加 熱，這些活動是透過附有「火鍋批註」的普通食肆牌照的申請所規管。

cls

最後一個好似難d
賣唔賣廣告係人地商業決定

嘩, 開餐廳真係麻煩
熟食又要牌, 明火又要牌, 電爐又要另外牌咁喎

每天都在增長知識

希望樓主講嘅係真

Through 1823報

急不及待

咁大家樂？🤔🤔🤔🙂🙂🙂

開舖時，食環機電消防，三樣過齊晒先得
當然，正常係拎左臨時牌先
有半年 grace period
呢半年就乖乖地執番好晒佢吧

大部分食肆都唔合符消防條例
唔理係咪都投訴咗先
吉野家呢啲室內打邊爐好危險的

講得好岩，不過佢全年都賣

要乜撚野求 直接推到佢仆街 換代理

已追蹤樓主

on9 你嗰4點做乜要提
直接講點樣抵制咪得
依家左膠化晒

去完沙田再講

一定做

推垃圾吉野家

推了

部分食肆領有火鍋業務牌照，一年四季均有火鍋供應。至於其他未領有此牌照的食肆，則只會因應季節而臨時性地供應火鍋菜色。

我認我唔係做飲食
咁你咁有經驗除左係度屌屌屌之外，可唔可以俾d 實際有用既野出黎先

我仲想食吉邊

19區巴絲一陣去完沙田，回家順路幫幫手影吓有冇掛相關的牌照，之後報分店名。

BIGBIG CHANNEL馬明活動 勁大聲出賣港人同舉牌

我都揾唔到呢段，多謝你！

電磁爐唔係一開舖就 setup, 因為係新舖先有, 或者舊舖裝修先加上去
如果咁推斷, 會唔會佢地裝咗電磁爐先發現過唔到機電所以迫住用住明火先?

推撚到吉野家仆街
屌你老母奶共狗
祝長命百歲，百病纏身然後死全家

吉野家前員工留名

其實搞咁多野會唔會搞到失晒焦
唔好忘記我地原意係5大訴求
而唔係要收仆野家皮

啲大陸執枱阿姐惡過馬L

我都做過吉野家
佢地個盤肥牛其實好嘔心

1823

洗鬼要咁多訴求
佢係對家咪直接打殘佢

推推推推

推完去發夢

份野每最底有一句「詳細的消防規定會視乎現場評估的結果而另外發出。」即係話消防話批就得, 之後攞到FS approve 食環會出牌

另外參考依度, 佢有寫「食肆只須確保能符合消防處訂立的消防安全條件後，毋須申請額外的牌照便可經營臨時火鍋生意。」

上網搵唔到有關「火鍋批註」資料，如果有把打搵到既, 歡迎share下

記住﹕我地既焦點係5/7大訴求

Support

兄弟爬山

條撚準備

真？？ 支持

你睇下呢份先講啦

同我哋為敵 等執笠啦
搞掂完吉野家 就要準備下一間

1823 求其send email 就得

一句嘢都可以照send

我相信5大訴求唔會失焦，大家唔使放太多時間落去，經過咪影，我希望比方向大家！
5大訴求好多人搞緊，我希望係其他地方出力！
大家唔好失焦，吉野家呢樣野等我黎lead，你地繼續遊行！
香港人加油！

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

幾個訴求對唔準
根本老闆撐班狗嘅暴行就要出力打擊佢

負評係我比

洗撚要佢道歉？洗撚要佢上返廣告？
到今時今日仲撐警既死左都唔可憐
唔玩撚到佢執粒都唔好停啦吓話？

我覺得似唔夠電用，焗住用明火多啲

出黎遊行

推撚到佢仆街

唔使4大承諾喇
直接執啦

call 1823?

係臨時火鍋，吉野家唔係臨時，佢係全年！

推呀！

應該唔得，呢d牌照要放係當眼位置
連office都要擺，有乜理由門市唔使

Bump

推爆！！！

well done !!!!!!!!!!

巴打好波

Up

認識個位小編，佢冇事

要搞一間食肆根本方法多到數都數唔哂
話食完肚痛
望到佢廚房垃圾桶無蓋
見到有小昆蟲
是但投訴一樣食環都要搵人落去睇，當然開唔開file 就係一件事，一次唔開咪投多兩三次
食環同其他政府部門都係一樣，可以唔做就一定唔做
消防又可以話走火通道塞左
見唔到有滅火筒

樓主好波！

油塘間吉野家冇擺當眼位置，已1823投訴

吉野家可以唔食，但油好似冇得點揀，獅球麥又係大把人用

大把油可以揀
去 hktvmall 啲牌子多到浸死你

推到吉邊收皮

Ching係咪唔知大牌檔個牌字係點來

Push~

佢汁左我最開心

轉左用米糠油好耐，健康好多

申請普通食肆牌照個陣係可以附加火鍋牌照
姐係話吉野家懶到申請牌照個陣唔會搞埋邊爐？

食物業巴打

投訴葵涌廣場個間先
之前食熱撚到狂流汗 冷氣同通風勁差
隔離左右又係咁用明火打邊爐

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

同意
大家見到唔岩規矩既野，可以係1823 app投訴
影幾張相，mark位置，寫低時間地點同違規事項就得
例如好多街站都無同地政申請
唔洗下下都吹雞圍人地

一定會擺出嚟 多數收銀位

固體燃料 特別例

其實有咩好見幾多人轉用

唔該晒樓主推

點解唔去賣翻d關於cctvb既黑心news呢雖然比錢cctvb賺

我都冇嘢講

應該就無

推到佢仆街

第二波！

扑野家

睡前一推

我討厭政治，但犯法就唔可以接受

輕輕一推

第二波無咁快，咁快出招有咩好玩，等老闆驚下先啦，如果有餐廳要係TVB落廣告要注意，我地市民會盡公民責任睇住你！

推！！

推上報

推
垃圾香港吉野家收皮啦！！
冇人想吃你啊！

推
我樓下間仲用明火

但係普通牌照包埋邊爐喎

支持紅色媒體 就係要付出代價

同橄欖油同級但有好高煙點，煎炒煮炸都冇問題，係冇花生油咁香。

不能只有我知道

牌照好麻煩，要逐樣申請，做全年火鍋要講明，如果唔係火燭點算！

睇左, 謙虛一問有邊條附錄會入到佢? 最多話佢無「在座位間顯眼的地方放置 2.5 公斤乾粉式手提滅火筒」但依啲都最多出下reminder 算

記住﹕我地目標係5/7大訴求

違反牌照條件，扣分停牌！

推爆!!!

要反對犯法食肆啊

想問問呢個批註係會寫啲乜？

唔講真係唔知

火鍋

我唔認為有乜嘢需要訴求。有人摑你一巴，你毆返人一拳啫。

撐

我冇嘢講

推一推，順便去留意下

一齊睇埋麥當勞啦
係tvb落18件裝麥樂雞廣告

大家可以check下 食環嘅 General Restaurant Licensing. 有明火嘅地方，會當作kitchen, 需有Fire Separation (FRR). 如果喺seating area有明火，就有不當。

咁咪同啲狗一樣囉 有咩出奇 都係狗

Pishhh

依家先知火煱個牌唔同

第三點要改，請返都唔打佢工喇
返去做實俾人玩

3. 回復被炒員工的職位及向他致歉

係咪要一人一舉報？

好多人以為拎左個食物制造廠嘅牌就大晒
晌入面每個位點明火都無問題

但係點明火要問消防
消防見你咁多明火又會扣你坐位數量
咁你話點算好

長知識！

推呀推呀

lkk

去影張喺seating打邊爐嘅相，打去1832 send畀去食環 一間間釘佢牌

上多d連登
個個連登仔都變律師

消防安全最重要！

有無template

一陣去睇樓下個間有無附加火鍋牌

正

第3點就免la 人地比吉野家炒左之後再被逼請返肯定會比人喺公司度玩

好多都無電爐
因為扯太多電 唔係個個場應付到

好撚危險姐燒燒下又冇牌

都係果句啦，唔好唔中副車，依家做生意好難，小生意唔好搞人啦！

到時咪投訴佢show囉

如果玩盡d. 可以check埋佢地個癈氣出風位，如果離民居 少過20m, 都可以投訢

快啲打1823啦

以我記得 紅豆冰
要特別批注 雪糕牌先得

紅豆冰唔使
上面果球雪糕要
啲雪糕成撚日都會驗到大腸干菌多過屎

係廚房扑野有冇犯法，我有片

電磁爐都可以, 但係玩明火就好危險呀!

希望個老闆跪低 再嬲我地香港人一世

食環！

真係唔知 學到嘢

支持法治

咁不如揸架車出街唔掛車牌？

雖然我覺得吉野家個邊爐好抵食

但都要推一推

推！！！！！！！！！

衛生係真心要投訴 啲碗好似冇洗過咁 冇漬都算 有時直頭成舊飯乾左係碗底

PUSH

連登仔真心勁

其實我覺得唔應該講目標
根本就錯到入心入肺, 唔會比機會佢輕易就當無事發生過

推住先

明明吉野家唔係喺tvb落廣告先罷食

同意

做過酒店，呢位巴打講野正確

有d位係住宅下面

加到$70啦

識玩！

樓主訴求好多誤導

推

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派三毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，2014年雨革因示威者內部分裂而亡，切記歷史教訓，無論如何都唔可以比三毛成功分化

恕推

Pish la

推~~~~~~~~~~~

有明火爐

期待第二波

當然了。
就算佢傾到 early termination，都唔係今日傾聽日可以執。
仲有，開舖嘅投資包括晒裝修同入面嘅架生，佢 book 數會考慮埋間舖嘅租約同埋營運期長短。如果間舖提早收皮，佢仲會蝕埋裝修同架生，唔係執左就了事。

目標二似鬥氣..

調景嶺
有居民已報1823

訴求我都無點諗，如果大家有 good idea 可以話我知，第一次post野，大家體諒下

有 initial concept 已經係最大嘅幫忙，之後大家再 fine tune 就可出街

好鍾意食吉邊不過都推

報食環係咪好啲

ching ho ball

痴線，咁都有4大訴？
我要求香港吉野家執笠，永不翻身

推
抵制

內容可以改 唔好鬧樓主 佢都係諗方法制裁紅底公司啫

報埋消防 thanks

留名跟進

其他ching都快D跟機啦

請返個同事冇用，最緊要賠返所有因僱主單方面強行解僱而引致既損失，包括合約期內既薪資！

食牌唔撚駛過消防？
連教育牌都要過消防啦

Ho ball

黑龍江米呢

大家見到特別批注有個LABEL寫住冰凍甜點
火鍋批注係會有火鍋個LABEL
咁你個牌先可以做火鍋生意
適用於各GR

又要炒車
人地咁大家公司唔通唔撚知咩？開post前用下腦啦，依度好多人咩都信到十足架。

Jeng

為免俾機會佢一次過即時補救，最好g牙膏咁爆。

推！
大大力推！

唔係令問題政治化
宜家係商人唔跟條例 政府部門冇執法
市民關心公共安全作出舉報
唔係因為佢嘅言論或者政治立場先舉報佢

支持特區政府依法施政

做個良好市民

做警察唔通唔知做嘢要出示委任證咩
知同做兩回事嚟㗎

瞓撚醒未

要咩牌

PISH

到佢唔展示咩

開咁多戰線

我重申
吉野家只適合扑野

捉埋佢消防啦
小問題唔使互屌

飲食界攬炒巴

推到等做牌照巴打出黎解釋

超合作運動....

推有人試左未

星巴克咁大間公司都係將公共空間當自己舖位啦

佢地點會犯得一條法
慢慢逐條例捉啦 報左消防先

食環終於有機會做好事了

炒咩車

又一位屈機巴打

推到條友仆街

睇嚟大家都好有興趣喺香港開火鍋食肆 同大家分享下經驗

其本上只有大牌先可以申請火鍋批注 當中最困難就係座位間同廚房要有獨立鮮風抽氣

好多時商場鋪唔會預位比你造呢啲通風設備 你話要租客自己開窿冇話唔得 不過就又要投資多舊錢囉 屋宇署又會要你補文件 又係錢

食環署喺火鍋出牌上 只要你廳面做足通風要求就收貨 最最最重要係消防處唔反對

至於消防點先收貨 之後再講

利申 冇食環朋友 冇消防朋友 諗過開餐廳不過冇錢

我要飲食

咁姐係仆野家有冇犯法？

想補充多少少
條例既野我唔覺得呢個集團會做唔到
不過如果佢要加火鍋批註
佢要再向食環署入申請
簡單啲講就係將Add上去既野又過晒幾個部門重新睇過
快極都一年半載
重點係未完成呢個程序之前
Add上去既野都要等食環署approve左先做得
唔係交左application就冇事

大把食肆請散工唔供MPF

吉野家賣的牛肉飯，牛肉來自美國。
美國出口的牛肉大多含有瘦肉精（ractopamine)， 因其可短時間內增加瘦肉量。其實歐盟同中國大陸等國家一早就已經禁用，但香港法例就未有跟上，仍然準許含量低於10的瘦肉精牛肉進口。其對人體的影響之大，可以上網找到。
如果有人做lab，大可買佢的牛肉同牛汁，試下有無超過安全水平。

推 等更多人知

整個過程中，消防處一直與業界保持緊密溝通；部門積極參考業界的意見和有關評估結果，最後決定消防處訂立附加消防安全條件及指引，食肆只須確保能符合消防處訂立的消防安全條件後，毋須申請額外的牌照便可經營臨時火鍋生意。

所有大型食店∕食物工場及製造高風險食物的食店∕食物工場，必須委任一名衞生經理及一名衞生督導員

大家唔好亂舉報

你係咪覺得自己好撚醒？

臨時牌好似得半年
呢半年內要搞番通晒啲牌
而好明顯極大量嘅古野家都唔止開左一年

美心咁大間都好似冇呢個批注
最好check清楚係咪真係要
如果真係有問題
即刻投到佢仆街
利申:已罷食

係咪架？佢地用既爐仔應該唔駛特別加簽架wor.....

一交到中國人手上 成套嘢變哂質

你睇清楚啲我段野先

第1 2 3點可以 但第4點好似過火左

你錯啦, FSD一向管晒所有消防設備架

屋宇處都唔管building services既野

佢地管structure, 同埋arch layout

勸大家唔好咁心急住
咁大間公司無理由會做漏依啲野

oops

咁係咪報食環

大大力推

每一個批註都係錢

食環驗收都係9-6
但賣打邊爐係幾點開始打先

Typical Fire Safety Requirements for Cooking Activity outside Kitchen
在廚房範圍以外煮食的一般消防安全規定

有無大喜屋上市 個報告
算唔算大公司
唔供散工MPF 又唔記得交稅表等等

負皮咗，仲搞乜目標，直接罷到佢執笠啦

唔好以為食環真係6點收工
有人投訴佢覺得係成立就會去跟進
問題係我講緊係咪真係要加注

至多咪做多左 無損失

strong post push

消防處已於2009年10月正式落實經營臨時/暫時火鍋的新附加消防安全條件。有賴政府及業界的通力合作，使火鍋飲食文化得以繼續蓬勃發展，香港市民亦可如常地在寒風凜冽的冬日享受美味的各式火鍋美食。

但照呢段睇
似係臨時既就唔使
全年既就要
扑野家肯定係全年

咁先係做野㗎嘛！
一陣去打返個獅子狗邊爐先～

一啲啲

罷食

明火 + 無批註，應該係最快見血。

有朋友做食環，而家食肆只要遵守消防條件唔需要預先申請都可以做火鍋

其實只要牽涉做火鍋
臨時牌都要拎火鍋批注
不過會令到臨時牌既時間都會長左

I have nothing to say

其實佢唔係fixed喺張枱度都算臨時

支持！

告別了吉仔

推爆

所以咪話你地炒車囉。等陣又大肆宣傳吉野家無牌賣火鍋。炒夠未？到時你地又想3毛分化撚入黎帶風向？

其實個原理係拎左可以唔賣
但你冇拎又走去賣

推一推

推爆無牌食肆

消防處其實出咗guidelines, 只要附合上述條例嘅食肆係唔洗特別申請，大家可以諗下有邊間唔符合條件，淨係諗到雅蘭對面嗰間係喺basement

咁危險架

養心殿

如果係咁，火鍋菜館用晒便攜爐
咪唔駛申請火鍋牌照？

麻煩吉野家全面退出香港市場

為左食客安全，真係要檢查清楚個牌先得

食環署出牌前, 一定要經過消防同埋屋宇署

爐具須安全平穩放在餐桌／櫃檯上，燃料容器(包括罐裝燃料)則須安全穩固地放在爐具適當位置

我記得中環的吉野家好似係用電磁爐直接放在檯上，不是安裝放檯內。算唔算違規？

將軍澳廣場吉野家

係咩牌？

俾個正評你

但同時要屌你果幾點訴求
佢道唔道歉有撚用
道歉就有誠意咩
一定係搞到佢做唔到生意，直到香港店執笠/換代理

正

我無野講

打唔打得邊爐？ 唔識睇
Btw 佢有些電磁爐嘅 安了在枱面

香港人
大排長龍

應該唔算

電爐嗰啲基本上搞唔到架啦
係用明火有機會中，尤其係座位間兩個出口、地庫樓層同滅火筒規定

永不落tvb真係無咩可能喎

朋友話照道理emsd approve左

我而家學識，籃色的食店，如果幫襯。甘岩見到衛生有問題，就要1823 佢，好好等佢合法合理做生意

push !!

礙於通風系統面對嘅問題 消防處應該係有另外一套指引豁免廳面抽氣而做火鍋生意 就係要用指定嘅加熱方式 例如用酒精膏等 所以吉野家咁賣火鍋 消防處應該係收貨 所以現階段牌照上係搞唔到吉仔

但值得注意嘅係消防指引係講緊臨時性火鍋可以豁免 而一年365日常註餐單仲算唔算係臨時呢？

消防處係應該重新考慮一下仲係唔係收貨 而見到枱面有嵌入式電爐我相信都唔會係臨時火鍋

如果檯面係預咗位可以加野遮住個爐 就似身有屎啦 政府部門驗收嗰陣隱瞞咗某啲野同聲明唔做火鍋

如果有 以我嘅認知就會係虛假文書 此外真心覺得火鍋咁好賣 啲燃料量咁多係唔係要有個危險倉呢？ 如果各位英文好 寫比消防處查詢

應該會受理 而我亦希望消防處預先處理有關危機 更希望呢位咁有先見之明嘅呀sir步步高升

最後我覺得 吉仔火鍋做得差咗 個湯底藍藍地又淡唔會再食

洗撚佢道歉咩
直接投訴佢啦

強POST!!!!

我就係要呢啲

佢老闆好似係政協喎

咁更加要推到佢仆街

警察咪唔show委任證囉 有幾奇呀

仲有呢份
寫哂啲條件 大家細心啲遂項check 做個良好市民

btw 個牌應該叫 《臨時/暫時火鍋的安全條件 》，但吉野家一年四季都有邊爐

洗撚講咁多四大訴求咩
直接投訴啦

Ok

報章昨引述家族持有香港吉野家經營權的合興集團（0047）行政總裁洪明基表示，事前不清楚事件，並已與外判廣告公司解約及解僱負責員工。
《大公報》及《文匯報》昨日報道，洪明基知悉事件後表示極為憤怒，稱自己近期參加了撐警大會，已和涉事的外判廣告公司解約，並解僱負責廣告事務的公司員工。
在港上市的合興主要經營內地東北地區吉野家業務，行政總統為洪明基，香港吉野家業務由洪明基家族私人持有，洪氏家族其他業務包括「獅球嘜」食油、超羣餅店等。

做犯法野唔可以放過！！

有無 template，我都想問下 1823 我屋企附近果間是咪可以打邊爐，thx 巴打

盡公民責任 推

在呢件事，大家對食環署同事要好D，

一定要推上報先

哦，賣咁多年都冇人理冇人執法
香港政府漠視我哋香港市民安全
唯有瘋狂投訴啦

即刻做

推爆佢

獅子狗！！！！

推撚爆佢

推到吉野家執笠

即係咩條件？

通常係收埋响入面office.....有人check 先拎出黎....
咁一般巿民點check 到佢個食物牌.....??

睇呢份

呢個就係灰色地帶

厲害厲害

必推

有懷疑咪投訴左先囉
有無問題係消防食環查架啦
市民擔心咁多明火唔通風火觸走唔到好正常姐

喵撚準未

連登果然卧虎藏龍

非法食火鍋好暴力呀！完全唔可以接受！

好文必推

點知佢有無呢個牌？

無邊爐，收得皮

再推

要推

係，火鍋真係未必賣得

想問點標示先可以賣火鍋
想瘋狂支持吉邊

其實明火火鍋真係可以隨便賣？

一波一波連續咁去贏，先可以鼓勵大家士氣

須張貼係當眼地方架

你講多啲出黎又如何？你估冇人會搬龍門？

(B) 使用卡式石油氣爐及特定燃料的輕便型爐具
1. 處所的座位間須設有兩個或多個出口。

邊有咁多電磁爐？
你估加大電壓咁易咩⋯⋯

Good

正常情況可以話係，但而家係眾多事件下未能叫有一件事實質成功，係哩個情況下有必要對其中一個行動開刀，以求換黎威嚇性同直接激勵性

商場入面個D，邊有二個出口咁多

火鍋都唔賣得 仲有咩係有人會買

吉吉家唔係用酒精膏喎⋯⋯

破壞法治 罪無可恕

葵芳個間 旺角地底

犯法唔可以放過！！

邊有咁分，大家做得就做架啦

Pu

同樣規則響其他支持送中食肆都得架姐
姐係食肆有唔同方法搞佢 唔止係一般講既污糟肚柯

座位間

呢條 link 查唔查到吉野家個牌照？

咁你地又知唔知暴力示威係犯法呢？其身不正，何以正人

推到佢扑街

P牌仔 Blocked

之前佢地改裝左係檯度加電磁爐， 但用用下又變返酒精爐， 點解？

留下果間全部明火 冇特別批簽

補充: 係一個特別批簽都冇

你老母就其身不正
BLOCKED

慘，冇文化好恐怖

Show Blocked User - Lilybb

就呢件事，希望大家可以專注吉野家，唔好搞到其他鋪，即使係紅底都唔好搞住，始終好多餐廳都係紅底，我地搞唔到咁多，另外投訴太多間，食環根本做唔到咁多。
我認為中資係香港做生意係無問題，只要你唔好搞我地香港人，但係如果你搞我地香港人，我地一定會睇實你地盤生意！ 另外，如果你地堅持在TVB落廣告，唔緊要，你有你自由，但係我話比你知，我地會盡公民責任睇實你，你想唔想成為下一間吉野家？
如果大家喺某行業或者對某條例有深入認識，歡迎PM我，呢幾波吉野家行動完成，就會準備向下一家TVB頭號fans行動！ 同埋有冇人識得點做眾籌，黎緊我會準備將吉野家同佢其他連鎖的食物做化驗！
如果有對香港食物label同營養規例有認識請PM我，我想認識多D！
大家加油，我諗短期內，吉野家就唔賣得火鍋！

原來連登無得PM

好危險 好暴力

Telegram 啦

有無 投訴信 template ？

好波

不能不推

用電磁爐好似要牌

1823 Template
It has come to my attention that the 吉野家 at ALL THAT THE WHOLE OF BASEMENT OF 655 NATHAN ROAD, NO. 655 NATHAN ROAD, KOWLOON has been serving hotpots with LPG as fuel. According to fire safety conditions issued by HKFSD on 16 July 2009, 3. LPG shall not be used in the seating accommodation on the basement storey (). It is concerning that serving pot in the basement may be potentially dangerous to the customers because of carbon dioxide accumulation and insufficient ventilation. May HKFSD and FEHD prompt immediately actions against such malpractice to safeguard to life of Hong Kong citizens.

較炮

其實唔使回復職位 大把人請佢
要求道歉就得

想問下 有嘅話係咩樣?

幫你改小小

已經影晒相返去開工

我冇野講！

有冇人整個 EXCEL 睇下重有邊幾間未舉報?

我想問下 如果個牌包左可以打邊爐 會有啲咩字

我食到肚痛 我懷疑你無牌

惡到

Gently push

推到吉野家仆街

吉野家畀狗食

dllm push

最好keep埋單據，有埋實質時間地點証明

支持吉野家火鍋

有咩途徑？直接向食環port佢？

推

唔係每個人都可以上前線
但呢啲嘢每個人都可以做！

犯法野唔敢幫襯啦

見到大家對吉野家打呢間野咁關心, 作為曾經吉邊既fans, 我又去睇左D資料同大家分享下

我睇食環個網 (), 見到有本既《食物衞生守則》既野, 係佢既中文摘要版 (PDF 版本)入面第21頁, 就咁樣寫住既:

6.10 持牌人須展示牌照及告示
食物業處所持牌人須在持牌處所正門入口附近的顯眼處，展示由食
物環境衛生署發出的牌照及告示，說明該處所已領有牌照。
同樣既字眼都會寫埋係佢地既牌照上面。

要知道到底呢間吉野家打唔打得邊爐, 係佢個牌到就可以知道。告示就係指橙色個張, 而牌照就係白色個張, 不過我見上面有巴打影左其中一間吉野家既牌, 佢影橙色個張就係告示啦, 但係白色個張只係佢既Business Registration, 而真正既牌照應該係下面咁樣既:

係個牌照既右上角, 你係可以見到佢既牌照no., 而係左下角就可以睇到佢有咩批註, 你可以見到, 如果佢係apply左火鍋既話, 佢係個牌照上面係會列出左, 但係係佢橙色既告示上面, 係未必會有列出黎既, 所以各位吉邊既fans去關注吉野家既時候, 就要特別留意啦!

另外, 食環對於拎火鍋批註既餐廳, 都會有些少要求, 就好似下面咁:

所以佢既廳面既爐係上面, 係應該要有抽風既, 同埋廳面既抽風, 係要同廚房獨立嫁wor, 大家去關注吉野家, 特別係D舊既大廈, 就可以睇下佢地係D爐上面有冇抽風啦, 冇既話就會違反左食環對火鍋既出牌要求

推呀~

我冇補充

同邊個部門投訴？

有撚用咩 , 老闆同雜總扼過手架 , 既然係咁送佢全線北上吧啦

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

有啲料到，學到野

Pro

得同唔得的牌照人田一日係點? 有無圖分享下?

要啦 齊舉報 支持以法治港

去信日本總公司話佢影衰吉野家個名得唔得

請問係點嘅樣？聽日去分辨下，一唔見即刻鋪上黎一齊1823！

第3個目標好咗少少嘢 個員工都未必想返入去做啦

我無野講新鴻基，好快到你

如果走火通道 包括後門有雜物都可以call

我真係無撚嘢曬講！！！

ok識做

推喔

痴線，連獅子狗都容不下既香港。
連獅子狗都可以成為禁語，俾人打壓

3就算啦 入番去做有咩謂

上食環個網應該check到間食肆攞咩牌照

好汁，強帖，好評，打星，推！

撳錯負皮
btw我無嘢講

我無野講.jpg

推
食屎啦扑野家

落地獄啦吉野家

香港係講法治嘅地方

食屎啦 吉野家

係外國一推

最不該食無牌嘢！

大大力推

推 我佢割得咁開心

推
唔撚會再食！

陳伯今日為咗我地係防線跪班狗
班狗實好嬲想咬返佢
年輕人 聽日同我出黎保護返陳伯！

［陳伯吹雞 聽日要人］陳伯絕食咗288個鐘 佢今日出黎係為咗保護年輕人跪係警察防線前

[連登動新聞上線啦] 新聞唔報連登報 — 絕食266小時陳伯吹雞要人！！和理非及記者必入！

[沙田戰線]陳伯:你話比我聽邊個地方最危險, 我要去嗰度保護啲年輕人!

[求助要人]海富73歲陳伯已絕食9日超過200小時 隻腳有傷口未埋口 點解無人知無人理！！！

臨訓前推

抗爭成功第一黃金規則詳解 - 團結

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

1234根本就on9

直接投訴佢咪得

留名

吉野家又吉野

好勁

又要推呀推 推到日本收返

【715 任務】今晚1830陳仔要人 海富要你

ho ball

好型

【瘋狂置頂】請 立 即 不 斷 課 金 支 援 所 有 受 傷 被 捕 義 士！！！！！

推~~~

你老闆知唔知賺緊邊個錢
預期仲死撐執得快過CCTVB

燒埋大家樂都似

完來之前助長無牌賣火鍋犯法。

我無野講

發緊夢推緊

好！

賺人仔賺到傻撚左
以為奶政府就冇牌都可以打橫行

一推

支線任

吉野家必須死！

消防特使出動舉報

[請廣傳！] 要畀所有人知道尋晚嘅真相，認清警察有幾癡線！

推
唔好再俾$$紅企賺, 用自己$$黎對付自己

【嚴重宣傳不足】7.28將軍澳 反紅媒反TVB遊行

新。戰線幫推
《音樂文宣》新。香港國歌

狗狗聽主人唔同指令實在好大壓力，應該就來爆煲
係時候搵傳心師

得罪香港人
我無野講

唔好叫我撕紙狗，我真名叫捉輪，捉返警署輪~

支持呀屌

要試試了

求證

有無人action

唔好玩咁大，我仲想食

#輕輕一推

其實以我所知係未必架 只要佢地係seasonal 姐係唔係一年四季都有hotpot 咁樣好似係容許既
利申 以前學過既 大約記得小小 麻煩呢方面專業既人睇一睇 唔係好多巴絲打白忙一場

push比樓主睇

我好中意吉邊架

再堆

幫推

有進展未

吉野家因為邊爐收到皮 我比個你

直頭要罷食埋日本吉野家

推 我無野講

俾吉野家個火辣親應否報警

唔好濫用救護車呀

喂呀~ 我打999

未見佢回應喎

真係有需要呀嘛d狗都係咁

ok

大家小心炒車上食環搵唔到有一個批註係同火鍋有關

真係唔知喎
但係咁多年嚟佢都可以安安全全咁做生意嘅
同其他餐廳例如大家樂大快活佢哋可以賣？

等睇法律達人出手